\newcounter{tmp}
\setcounter{tmp}{\value{equation}}
\setcounter{equation}{0}

\taskfullpage{}{Эксперимент}{}
{Остывание}{cooling-down-task}{
        Постройте график температуры воды в открытом стакане от времени. Найдите коэффициент теплопередачи $\alpha$ в формуле~\eqref{eq:1}. 
        
        \paragraph{Теория}
        
 	Исаак Ньютон высказал предположение о том, что скорость охлаждения тела пропорциональна разнице температур нагретого тела и окружающей среды, поэтому закон остывания, как и многие другие законы, носит название ''Закон Ньютона''.
	
	Скорость охлаждения тела пропорциональна разнице температур нагретого тела и окружающей среды: 
	
	\begin{equation} \label{eq:1}
	\dfrac{\Delta T_{obj}}{\Delta \tau} \ = \ -\alpha \cdot (T_{obj} \ - \ T_{env})
	\end{equation}
	
	$\dfrac{\Delta T_{obj}}{\Delta \tau}$~--- скорость остывания;
	
	$T_{env}$~--- температура окружающей среды;
	
	$T_{obj}$~--- температура нагретого тела;
	
	$\alpha$~--- коэффициент теплопередачи, пропорциональный площади поверхности и зависящий от геометрии тела, состояния поверхности, режима теплопередачи и других факторов.
	
	Решением уравнения~\eqref{eq:1} является следующий закон остывания:
	$$T_{obj} - T_{env} \ = \ T_0 \cdot e^{-\alpha \tau}$$
	
	$\tau$~--- время;	
	
	$T_{0}$~--- начальная разность температур тела и окружающей среды.
	
        \paragraph{Выполнение работы} 
        \begin{enumerate}
          \item Измерьте зависимость температуры воды в стакане от времени, постройте график этой зависимости (полученная кривая должна быть гладкой; стройте кривую лёгкими штрихами, а не одним росчерком).
  \item Постройте несколько касательных к полученной кривой. Тангенс угла наклона касательной~--- скорость остывания в данный момент времени. Не забудьте масштабировать полученный тангенс.
  \item Постройте зависимость скорости остывания от температуры.
  \item По углу наклона на втором графике найдите коэффицент теплопередачи $\alpha$.
\end{enumerate} 

\begin{quote} \it
Предлагаемый способ определения коэффициента $\alpha$ через график скорости изменения температуры от температуры неоптимален. Вы можете придумать способ получше, с построением другого графика~--- и получить больше баллов, чем Идеалов Идеал.
\end{quote}
}{
        Cтакан, горячая вода (по требованию), термометр, секундомер, миллиметровка.
}

\setcounter{equation}{\value{tmp}}